{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Liigun meie planeedil ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju terve kuu jooksul."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kuumast, h√µ√µguvast gaasist pall, mis annab Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa peaksid kandma p√§ikesekaitsekreemi, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"‚ñ´ Olen t√§ht meie p√§ikeses√ºsteemi keskmes."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kivipall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Olen inimestele kodune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Mul on palju erinevaid riike."},{"text":"Elu on minu peal olemas."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kivine ja j√§ine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, j√§ttes endast sageli maha heleda saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel r√§paseks lumepalliks."},{"text":"‚ñ´ Maalt on mind n√§ha, kui ma p√§ikese l√§hedale j√µuan."},{"text":"Ma muutun P√§ikesele l√§hemale j√µudes v√§iksemaks."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tuntud kui \"Punane planeet\" oma roostes v√§rvi t√µttu. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed on saatnud kulgurid mind uurima."},{"text":"Ô∏è Mul on P√§ikeses√ºsteemi suurim vulkaan."},{"text":"Minu pind on kaetud raudoksiidiga."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, mis on tuntud oma hiiglasliku punase laigu poolest. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Minu punane laik on tohutu torm."},{"text":"Ô∏è Paljud kuud tiirlevad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen gravitatsioonist koos hoitud t√§htede, gaasi ja tolmu kogum. Meie p√§ike on √ºks osa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab Linnuteel."},{"text":"Neid tuleb palju kujundeid ja suurusi."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen Kuiperi v√∂√∂s k√§√§busplaneet ja Pluuto suurus on minuga √ºsna sarnane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§ikesest v√§ga kaugel."},{"text":"quote olen oma nime saanud ebak√µlade jumalanna j√§rgi."},{"text":"Olen P√§ikeses√ºsteemi suuruselt teine teadaolev k√§√§busplaneet."}],"options":[{"label":"Tseres","isCorrect":false},{"label":"Eris","isCorrect":true},{"label":"Haumea","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen aegruumi piirkond, kus eksponeeritakse nii tugevaid gravitatsioonilisi m√µjusid, et selle seest ei p√§√§se miski - isegi mitte osakesed ja elektromagnetkiirgus nagu valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind leitakse tihti galaktikate keskmest."},{"text":"Ô∏è Kui sa kukud minu sisse, siis sa ei tule kunagi v√§lja."},{"text":"Valgus ei saa minu eest p√µgeneda."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen suur tolmu- ja gaasipilv kosmoses, sageli seal, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"‚ñ´ T√§hed s√ºnnivad tihti minu sees."},{"text":"Olen valmistatud gaasist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa meretaimi."},{"text":"Olen seotud millegagi, mida v√µib aiast leida, aga elan meres!"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Paljud olendid elavad minus."},{"text":"Mul on lained."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada."},{"text":"Ma saan v√§rve vahetada, et end peita."},{"text":"M√µned arvavad, et olen v√§ga kaval!"}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on uim seljas ja teravad hambad ning olen kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Olen kuulus filmides."},{"text":"M√µned t√º√ºbid minust on suurep√§rased."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Ma olen hiiglaslik imetaja, kes laulab s√ºgavas sinises. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan suhtlemiseks laule."},{"text":"Mul on auk."},{"text":"Olen √ºks suurimaid loomi Maal."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab rifis, varjates end anemoonide sekka. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rvid on erksad nagu tsirkuse esitaja."},{"text":"Elan kipitavas taimekeses."},{"text":"Olen p√§rast kuulsat filmi v√§ga populaarne!"}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja tasane kala, kes liugleb l√§bi vee. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kuju j√§tab mulje, nagu oleksin peaaegu lennata saanud"},{"text":"Mul on pikk piitsataoline saba."},{"text":"Elan ookeanip√µhjas."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Stingray","isCorrect":true},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen tehtud pisikeste loomade luukeredest ja v√µib olla v√§ga v√§rviline ja elu t√§is. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ehitatud paljude, paljude aastate jooksul."},{"text":"Paljudele kaladele meeldib minus elada."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind leidub soojades, madalates vetes."}],"options":[{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Seagrass voodi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen koht, kus j√µgi kohtub merega, kus on segu magedat ja soolast vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljudele lindudele meeldib k√ºlas k√§ia."},{"text":"Siin elab palju igasuguseid krabisid."},{"text":"See on √ºleminekutsoon maa ja mere vahel."}],"options":[{"label":"T√µukebassein","isCorrect":false},{"label":"Eestlus","isCorrect":true},{"label":"Laguun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mina olen Kuu gravitatsioonist tingitud ookeanivee liikumine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige tugevam, kui kuu on t√§is."},{"text":"Juhtun mitmel pool kaks korda p√§evas."},{"text":"Panen veetaseme t√µusma ja kaldale langema."}],"options":[{"label":"Lained","isCorrect":false},{"label":"Hoovused","isCorrect":false},{"label":"T√µusud","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}